官方宣布 YOASOBI出演紅白歌合戰，史上第一例 未出過CD就上紅白：

流行在走、改變要有。第71屆NHK紅白歌唱大賽將於下週四（31日）晚間登場，製作單位宣布追加男女組合「YOASOBI」，其單曲「向夜晚奔去」為今年日本最夯，不但要獻出電視演出初體驗，未發行實體CD就獲邀參加更是超級特例。

「YOASOBI」由製作人Ayase以及主唱ikura於2019年10月組成，他們的作品都以小說為基底化為詞曲，首張單曲「夜に駆ける/向夜晚奔去」在同年12月數位上架，YouTube的MV瀏覽次數已達1.3億次，更佔據今年日本各個音樂榜冠軍數週，甚至稱霸日本Billboard年度冠軍，名符其實為2020日本樂壇年度神曲。

出道一年發行六首數位單曲，「YOASOBI」從未在任何電視頻道表演過，而NHK紅白歌唱大賽以往都是以實體銷售數字加上當年的話題、人氣為依據提出邀約，這次花了相當長的時間才說服兩人參加，屆時會有何種表現或許可以拭目以待。

竟然未出碟就上得

合理啦
紅到咁到唔上既話就真係奇怪

仲有人會睇紅白架咩